特朗普：Tiktok結果會令很多人都高興

【Now新聞台】美國對TikTok的禁令暫不影響現有用戶的活動。有消息指，若TikTok能在禁令生效前完成與美國企業的交易，有可能不受禁令影響。美國總統特朗普表示，有關交易相信很快有審批結果，或會令很多人都高興。

美國針對TikTok和WeChat的禁令當地星期日深夜生效，主要禁止應用程式商店在美國提供兩個應用程式的下載和更新服務。商務部強調，不會強迫民眾移除或停止使用有關應用程式；有評論指禁令的力度比預期小。

WeChat在禁令下不能跟第三方企業進行技術交易，可能令WeChat無法在美國運作，但在中國的美國商店不受影響。

TikTok就未受此限制，商務部長羅斯表示，TikTok的基本運作在11月12日前仍保持完整，TikTok必須在這日前釋除政府對應用程式的國家安全疑慮，否則與WeChat同樣下場。

目前TikTok母公司字節跳動，繼續與美國財政部、甲骨文、沃爾瑪等，嘗試達成符合美國總統特朗普心意的交易方案。

彭博引述消息指若協議能在星期日前達成，TikTok或能避過禁令。特朗普就說TikTok的交易相信很快會有審批結果，或會令很多人很高興。

禁令惹來美國各界批評，有前官員形容，美國政府如此限制資訊科技的舉措前所未見。有團體批評禁令違反憲法，限制民眾言論自由。

社交平台Instagram的行政總裁莫塞里發文，認為禁令對社交平台和互聯網運作有負面影響，TikTok美國區總經理帕帕斯回應帖文時，邀請Facebook和Instagram加入針對禁令的訴訟。

有團體批評禁令違反憲法，限制民眾言論自由

CCP?

有前官員形容，美國政府如此限制資訊科技的舉措前所未見

係咪証明中共對美國有嚴重威脅呢

Good job

代表特朗普同習近平冇分別

我地要攪啲活動表示我地好高興，
有冇人有方法

支共ban google, facebook就唔出聲
美國ban wechat就走出黎鬧
左癌毒瘤

禁止WhatsApp Facebook 入中國
冇人出聲

外資係中國公司股份只可以有49%
個個當理所當然？

違反世貿協議，拒絕開放金融市場
當睇唔到？

依家只係相邊對等調整

內涵段子是由北京字節跳動科技有限公司開發的一款包含各類短影音、有趣評論、笑話段子、圖片、精華等主題的搞笑娛樂社群應用程式，於2012年3月上線。2018年4月10日，該應用因「存在導向不正、格調低俗等突出問題」而被中國國家廣播電視總局責令永久關停。

都係字節跳動旗下
習大大話停就即停啦
trump廢到仆街,咁耐都禁唔到

成個IT界有幾耐歷史
未見過有幾奇

唔係放生呀嘛